fb貼「黑警死全家」 教師遭批鬥道歉

【本報訊】警方濫權觸發市民仇警情緒。考評局通識科委員會主席、中學通識科教師賴得鐘早前在facebook上載一張寫上「黑警死全家」的照片作頭像，惹建制派不滿。民建聯立法會議員蔣麗芸批評有教師公然散佈仇恨與暴力難以置信，「怪不得這麼多學生憎恨警察！」賴前日已刪去照片並道歉，重申作為教師一直秉持專業，個人政治立場與評卷無關。

賴得鐘前日在fb回應，就事件引起奉公守法的警員不安致歉。他指，因6月12日立法會外衝突異常激烈，擔憂在警方強大火力下其親友會受傷，另一方面亦關懷香港青年人發展，一時情緒激動作出過激言論，隨後已刪除該圖片。

強調政見與評卷無關
賴強調，他作為教師向來秉持專業，自2012年首屆文憑試通識科考試起，不下數十次為各機構及團體主講關於通識評卷及教學經驗分享，相信曾參與的數以千計前線教師均可證明他一直強調個人政治立場與評卷無關。而作為負責檢討考卷的考評局通識教育科目委員會主席，亦只會從考評機制的信度、效度與可行性等準則討論，完全不涉政治立場。

賴得鐘曾任教港島民生書院，現時為嘉諾撒聖心書院通職科教師，他指日後會謹言慎行，以免給予公眾及學生錯誤印象。

講事實有錯？

屌咁都要畀人批鬥
班克警日日出post話要打柒啲示威者又點計

黑警都成日屌示威者啵
又唔揸正嚟做？

其實成日話要持平，人地咪已經持平左囉。佢企左係公義嘅一方。